日本新增兩宗武漢肺炎病例 搭撤僑班機回國初期檢測為陰性

日本厚生勞動省宣布，1月底搭乘撤僑專機、從中國湖北省武漢市返國的僑民中，出現2名新冠肺炎（武漢肺炎）確診病例，讓乘撤僑專機歸國的確診病例累計達12人。

日媒報導，兩名確診病例分別為搭乘第一班專機的50多歲男子，以及搭乘第二班專機的40歲男子。

《AbemaNEWS》指出，50多歲確診病例1月30日初次檢查呈現陰性反應，7日發燒到攝氏38.5度，因此二度採集檢體送驗，千葉縣衛生研究所檢查仍呈現陰性，改送日本國立感染症研究所檢查，這才出現陽性反應。據指男子回國和入住隔離用飯店後，就未曾離開房間。

另1名確診病患1月30日回國後，就待在埼玉縣的家中，8日自行通報出現發燒症狀。

奶共嗱

cls

前日郵輪千幾個老陰落咗船

玩9人類

林鄭表示：我就係要呢啲.jpg